世衞呼籲武漢肺炎名稱去中國化免中國人被歧視

發生在武漢的新疾病，會不會被稱為「武漢呼吸症候群冠種病毒感染症」（Wuhan respiratory syndrome coronavirus，WERS－CoV）？結果，答案揭曉，WHO公布將此病毒正式命名為「2019新型冠狀病毒（2019－nCoV）」。
疫情集中於中國武漢，名稱卻如此「去中國化」，令人好奇，人類傳染病的命名是否也有政治因素？

以地區命名 負面影響很困擾

沒錯，歷史上諸多傳染病的命名，一直離不開政治文化因素。某些帶有國家、區域、動物名稱的傳染病命名公布後，曾經引起過許多的國家和人民的抗議，甚至導致無辜動物遭受不必要的大規模撲殺。
衛福部疾管署副署長羅一鈞表示，過去傳染病命名方式容易讓人誤以為只有某些區域有疫情，而且會引起命名國的困擾。
於是，WHO與世界動物衛生組織（OIE）、聯合國糧食及農業組織（FAO）合作，並與國際疾病分類（ICD）共同開發出一套用於命名人類新傳染病的標準最佳實踐原則，於2015年公布，希望協助世界各國最大程度地減少疾病命名對國家、經濟、人民和動物的不必要負面影響。

On9

日本腦炎

退伍軍人症 又不是只有軍人會得…

傳染病命名受政治波及的例子，最知名的可追溯到一次世界大戰。
1918年H1N1流感大流行，造成全世界5億人感染，其中5000萬到1億人死亡，這場疫情被稱為「西班牙流感」。為什麼呢？因為當時正值一次世界大戰，參戰各國為避免打擊士氣，封鎖流感疫情相關新聞。西班牙當時為未參戰的中立國，而且西班牙國王也得到了流感，此事被報導出來，各國便趁機把這次疫情命名為「西班牙流感」，西班牙當局也百口莫辯。
曾經被抗議命名未果的傳染病，還有「退伍軍人症」。1976年夏天美國退伍軍人在費城慶祝獨立200週年，卻發生221人肺炎、34人死亡。80年代，美國疾管中心才確認，因慶祝會場水源受病原菌汙染引起，將之名為退伍軍人菌。美國退伍軍人相關團體也曾為此抗議，但傳染病名稱一但通用就很難更改，沿用至今。

話唔係比人控制都無人信

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

世衞日撚日吹奏支那抗炎做得好
支那就日撚日急劇惡化

改咗"香港腳"先

Who奶共奶到 鬼唔望傳到佢地到

中國肺炎

Wars

mers sars呢?

世界奶共衛生組織

世衛大股東係咪支那

咁日本腦炎呢🤷🏻‍♂️

2019新型冠狀病毒（2019－nCoV）

你想人點叫，最後咪又用返武肺，你呢d 學術名用返落官方文件算吧啦象牙塔學者

點解有非洲豬瘟
點解有日本腦炎

咁應該叫中國肺炎啦 等全中國人比人歧視

屌你啦
咁中東呼吸綜合症呢？

On9咁中東呼吸綜合症又冇問題？

西班牙流感：Am I a joke to you?

你想點啫你

中東呼吸綜合症呢

武漢肺炎 wars

世人呼籲世衛改名支慰或自慰

非州豬瘟？

支那肺炎

去咗中國化中國人都會俾人歧視
品德行為嘅問題

衛福部疾管署副署長羅一鈞表示，過去傳染病命名方式容易讓人誤以為只有某些區域有疫情，而且會引起命名國的困擾。
咁今次個病毒得2019年有？

咁叫華南海鮮市場肺炎囉

呢樣真

秒

話撚知你改咩名啦，係都要叫你做中國肺炎啊吹咩

有乜問題

武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎武漢癈炎

世衛 (X
共衛 (O

奶共奶到

叫支那肺炎囉

中国肺炎
Chinese Pneumonia

改埋漢他病毒個漢字啦
廢事班玻璃心見到漢字又碎到成地都係

習近平肺炎

係
一早畀中共收編左

仲有中東中中東中呼吸中綜中合症

武漢肺炎

咁叫支那肺炎lor

架撚空共衛佢啦

呢d先令全世界人都反感

世界維穩組織

中東呼吸道綜合症

屌 中共滲透無處不在

Japanese encephalitis!????

WHO - A Division of CCP

陳馮富珍做個10年，安插左好多中國人/親中派。

用起源地命名有咩問題
諗吓點防疫好過啦仲諗埋啲戇鳩嘢

奶共奶到你

屌你老味 支那衛生組織

支共想屈落其他國家到

食屎啦支共 全世界冇人會聽你支笛

正名

香港腳表示

中東呼吸綜合症 ?

成個中東歧視?

武漢型冠狀病毒

你有就要認，
而家病源係武漢呀，
個名提醒左好多國家邊防 預防武漢既旅客呀
你仲得閒理個名不如去幫多d病人先啦

支共呢啲戇鳩行為又係迴力鏢嚟

德國麻疹
香港腳

03年果個都係中國肺炎嚟

我會叫廣東肺炎 武漢肺炎

支那武漢肺炎

武漢係支那一部分

屌你啦
西班牙流感
中東呼吸綜合症
日本腦炎
德國麻疹
非洲豬瘟

德國麻疹呢

改名做共衞啦

推返上熱門！

「突發」四個醫療工會不排除於初四後發起工業行動！(終極整合）

課金玩家

咁加個型字咪冇事囉

武漢型肺炎

奶共奶到癲

香港流感

武漢肺炎WARS

中共都依然覺得名聲重要d
肺炎都唔救
去救個朵

過去傳染病命名方式容易讓人誤以為只有某些區域有疫情，而且會引起命名國的困擾。

無撚誤會，就係武漢支那人將疫情擴散！

中國武漢肺炎

去咗你老母個臭閪先啦

德國麻疹

唔關武漢事肺炎

twitter做嘢
推WARS上熱門

因為世衛奶共
大家自己記得佢叫WARS(武漢肺炎）或CCP(中国特式肺炎)

世衛=垃圾

Twitter 唱鳩佢奶共啦
屌你老母講事實都唔得

世衛自己做衰嘅招牌

話畀全世界知奶共會變成點

真係要搞返個泛反中國共產黨聯盟

德國麻疹
日本腦炎
中東呼吸綜合症
香港腳
武漢肺炎

中共一日不除 全世界都冇好日子過

Pan Anti-CCP Alliance

Virus: 2019－nCoV
Syndrome: WARS
無抵觸

事實就係呢班撚樣周圍走吖嘛屌佢老母

WHO?

推呀

武漢肺炎
中國專有
累全球

可唔可以去年化？我都唔想2019被歧視
2019好無辜呀

屌你老尾

西班牙流感表示：...

一戴一露滲透全世界

咁香港腳呢

Cho

唱鳩所有比中國共產黨染指嘅機構都會變成咁樣

地中海貧血

有咩所謂，官方有官方講，民間有民間講

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

咪能改呀 一陣又屈9香港人傳俾佢地

支衛

之前中東呼吸xxx 架喎

新一任世界衛生組織（WHO）秘書長的人選，終於在5月23日的選舉中揭曉。來自衣索比亞的艾德哈諾姆（Tedros Adhanom）在非洲50餘國鐵票的傾力灌注下，在第二輪投票中壓倒性地擊敗英國籍的對手

非洲豬瘟歧視非洲人唔理

收咗中國幾多錢？

收皮啦，WHO

中東綜合中東綜合中東綜合中東綜合

非洲豬瘟

中蟈肺炎

支持去中國化
將中國去除

世衞俾雞珍做總幹事開始
就知佢地成班廢老圍爐燒錢only
反正各國大把黑錢要燒

奶完共未？屌你老母垃圾世衛

屌 咁中東呼吸綜合症又點計

世衞已被支那控制

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

奶到咁

一於煲撚大佢武漢肺炎

你支共想點我哋就偏反其道而行

唱埋WHO畀共產黨完全滲透

中東呼吸綜合症？

香港腳唔係正式名

人民幣係香d既

香港腳！？係咪想港獨，我強烈譴責聯合國

伊波拉呢？

叫支那肺炎如何，中國人不是支那人

一日都黑都係諗奶
又唔做野, 又唔研究

係咪陳馮富珍做過之後

成個WHO都變左支那附庸組織？

屌你老母仲掛住呢啲！個病名係咩根本冇人care!

真正要care嘅係個病係會冚球鏟、冚洲鏟呀

日本腦炎淨係得日本人有？

大陸佬食野味染肺炎，武漢肺炎，中國肺炎

日本腦炎
德國麻疹
非洲豬瘟

香港腳???

2019 躺著也中槍

佢都on9嘅
夾硬為左維穩改個唔關事嘅名
民間流傳嘅理撚得你正式名係乜春咩
正常人SARS都係叫「沙士」而唔會係「嚴重急性呼吸系統綜合症」啦
呢單野一定叫係「__肺炎」架啦
咁係邊度爆發
邊度係重災區呢

支衞

全地球係得虫蟈人咁驚比人歧視

咩聯合國 世衛 都係支那同非洲國家打飛機用

支那豬中國狗武漢肺炎

中國香港腳

係中國武漢肺炎呀

一地玻璃碎

叫中国衛生組啦

叫「佛地魔肺炎」囉

伊波拉唔係地方名嚟喎

去唔去都歧視你地架啦，去到邊衰到邊

聯合國世衛架空佢啦呢啲

一畀支那滲透咗就完全冇用

屌你老味 病都未應對到
仲同我講話驚中国人被歧視
要歧視你嘅都唔會單單係呢個病啦
都OnL9

世衛奶共奶到雪雪聲

專登放人週街走惹到週圍病，就係為咗改個新名

整個WHO都好似比支那搞到腐爛晒咁

奶共世衞 同中國打晒龍通
靠佢指示死得

不如直接D，改做「世界奶共組織」算啦。

中國特色肺炎

理撚得佢
我地繼續嗌武漢肺炎

上twitter狂tag武漢肺炎啦

正經野又唔做，喺度講個名做乜鳩

中東呼吸綜合症?

支那世衞組織

要話俾醫護知，市民會支持你地

支唔支持醫護大罷工？
A: 支持，連OT 都無，冒咁大風險,會死人！
B: 唔支持，置市民安危於不顧，不道德

仲等咩, 快黎投票啦!
分享自香港地投票 HKVOTE

幫手wtsapp fb 散出去

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

CHO

邊忽歧視
講事實又唔得

全世界都知呢個系中國武漢特產Wuhan pneumonia. Wuhan virus 大撚把呢類tag系Twitter 啦

中國武漢廢嫌

叫香港肺炎以後無大6人嚟

世衛新一任總幹事，由埃塞俄比亞的阿達諾姆（Tedros Adhanom）接任，是首位來自非洲的總幹事。

中國是埃塞俄比亞最大的海外投資資金來源國。埃塞俄比亞目前260億美元外債中有一半來自中國，主要是大型基建項目投資。2006年到2015年期間，中資在公路、鐵路、工業園區等眾多領域提供了超過130億美元的貸款。

叫世衞收左支那人錢肺炎

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

當年SARS就係冇即刻正名, 其實應該叫佛山肺炎

搞到依家班仆街夠膽死話係香港傳上去, 重係支那救返香港

pin

unpopular opinion
雖然話就話奶支但其實對香港人都有好處
一d比較落後偏遠國家海關經常將香港人當做中國人
咁樣去旅行無咁大機會比人捉黎抽查

都岩既，未必得一次，唔通下次叫武漢肺炎2咩

痴撚線
就係要將個名釘係恥辱之柱上面
先或者可以警剔到世人

唔好叫世衛喇
叫支衛算啦

封關 NO WARS

Sorry, 我公司出Announcement一定係用 Wuhan Pneumonia

又想改個名之後過幾年屈鳩係香港傳過去搏大霧
老閪都叫武漢肺炎

政治正確

當年HKsars?

染紅染L到不知所謂

只係攪到佢哋WHO自己個朵臭晒. 全球人類照用返WARS去形容武漢肺炎.

中東呼吸？

唔係有條河叫Ebola 咩

世衛奶共就梗架啦
但公道啲講，個命名準則係2015年訂立嘅

雪雪聲

世衛呢2個月既行為 萬一做成大量傷亡 世衛要負相當多責任.

而家好似世衛都幫支那冚住壇嘢咁

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

立場做得好
正常人一定係用俗稱架
邊個得閒理佢全名

德國麻疹？

世衛爭中國好多錢
咁撚奶共㗎

又一次證明 國際組織全部都係垃圾

德國麻疹etc
玻璃心冇得救

奶撚完未

你offical改關我撚事
你咪英文講撚飽佢
我好撚驚武漢肺炎呀

中東呼吸宗合症呢

算吧啦，奶共奶到出汁嘅WHO

咁叫支那肺炎囉

屌佢老母
野唔撚做係度奶共
玻璃心國真係煩撚過人
理得幾多人死 個名唔可以衰

仆街奶共

奶共奶到岀曬面，希望你中招死啦

who係屎

但廣為人知/用呢
用世衛今次講法都係歧視

On9 日本腦炎人地日本有冇屌你岐視

武漢肺炎都唔係正式名姐

係咪因為武漢就黎被滅城，以後唔存左地球上先唔叫武漢肺炎

全世界依然係會叫武漢肺炎

真係好可悲

中国肺炎

仲有香港腳, 德國麻疹
武漢肺炎

中國肺炎
即刻Google. 中英各一次

台灣都係直接叫香港腳

赤納粹

世衛話not urgent

你越係咁講個越要用

武漢肺炎 屌你老母死支共

入面已經全部中國人做主要職位。

大家繼續睇日本AV打飛機
比人歧視似乎唔關名事

MERS?
Japanese encephalitis?

難怪奶共奶到咁勁

叫 野味肺炎 喇！
Wildlife delicious respiratory syndrome

喂屌你老母阿哥依家係冇武漢傳出去吖嘛

點解世界要圍住中國轉

唔洗諗都一定係中共俾佢地嘅政治任務

香港市民呼籲香港去中國化免港人被歧視

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

主婦手 係咪性別歧視

世衛叫大家千奇唔好叫武漢肺炎

push

西班牙流感呢

你老味
咁啲流感你又命名布里斯班型？

同意。病源係武漢係一個事實，亦都係暫時最多感染者嘅地方，唔係歧視啊。係應該高度防備武漢旅客，有特別對待，唔可以對佢哋一視同仁啊。

死到臨頭仲係咁要面
中共你係好撚野既
政治最緊要 救人醫人話之佢啦

奶到𠽌𠽌聲

中東呼吸綜合症

是人民幣的味道

你只講「2019新型冠狀病毒」都冇人知係乜，最後咪又要講「來自武漢嘅2019新型冠狀病毒」

世衛真正垃圾，幾日來只係識維穩

OnL9

上WHO Twitter屌柒佢啦

垃圾組織

網球肘
歧視網球運動員

Tedros Adhanon the Director-General of WHO
He’s an Ethiopian.
China and Ethiopia are in good terms, just saying

無漢廢言

中國肺炎.....

我覺得要除名可以，
但要疫苗/藥普及後2-5年

WARS to Xi: I’m about to end this man’s career

不能說的國家

係咪應該叫肺炎8964？
原頭係邊就用果度命名，好fair

當然唔可以叫武漢肺炎啦，正式應該叫中國武漢肺炎。
區區一個市，想同日本、德國睇齊？想搞武獨？

網球手 係咪體型歧視

大把病毒用地方命名
就如伊波拉病毒
都係由剛果伊波拉河命名
漢他病毒係由韓國漢灘江命名

歧你老母
非洲雞

哇..奶共奶到你

根本世衛、聯合國都係班人都係收晒中共錢啦

維尼肺炎

【第廿叄期牆紙x民記】黃色經濟起革命 良心消費衛我城

FB :
TG :

同中共一樣不務正業
屌你老母唔諗吓點應對
係到諗點改名唔歧視中國
你係得既世界中共維穩中心

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

唔係改咗個名就冇架 who 奶到出面

中囯人睇野邊有香港人咁世界觀

中東呼吸綜合症
日本腦炎
非洲豬瘟
德國麻疹
西班牙流感
裂谷熱
退伍軍人症

仲有咩？

中國武漢肺炎

吹呀屌你老母？

中囯肺炎

how about 中共肺炎?

扮訓嘅人叫唔醒

你世衛有撚實權咩

笑左

當年馬英九都畀人話香港腳

世衛世貿舔到雪雪聲，世界=中共的

正名：

支那肺炎

中東非國家

哂9氣啦
你叫佢做2019肺炎
人地問邊隻2019肺炎
咪即係武漢肺炎囉

美國另組國際組織罷 la, WHO 同聯合國已經被支那呢個癌細胞攪到醫番都嘥氣

理撚得你
武漢肺炎

世衞呼籲 世衞已經係支國產物

佢爭在冇講 “感謝黨”

屌你老母啦

總之，全世界既人應該唔理 WHO, 直接將呢個疫症叫 WARS

你改撚左我地都會照叫武漢肺炎
睇下d人明唔明咩叫2019肺炎囉

咁以後唔好叫豬流感 人都會中

上WHO Twitter屌柒佢啦
Just call it WARS (Wuhan Acute Respiratory Syndrome)

根本蚛蝈人就應該比人歧視
自我中心到極點 地球毒瘤黎

係你哋支那人食蝙蝠老鼠搞出嚟，就算比人歧視都應該啦，呢啲嘢都放得入口好難唔歧視你喎

咁中東呼吸綜合症歧視中東？

到時會話係習總英明領導下解決

中國肺炎，武漢肺炎，中共肺炎

弱撚柒智

中東呼吸綜合症呢？？？？

叫習近平肺炎

on9

收皮啦

咁點解香港腳叫香港腳
非洲豬瘟叫非洲豬瘟
仲有中東呼吸綜合症？

香港腳呢 屌你老母

玻璃心到爆
跟本同病名無關 支那蝗蟲去邊撚到都比人歧視啦
又要玻璃心又要自我 好撚似全球要靠佢 個地球先識運行咁

武漢肺炎
我唔撚識叫其他名架 一定係要叫武漢肺炎
叫武漢肺炎我先知道係咩病

會唔會係怕中國小氣, 一講真話中國就放晒d人走

乜撚野聯合國世衛個d全部食撚屎

又要推返Chinese Pneumonia

武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎
武漢肺炎

新聞改名，我哋都唔會改Chinese Pneumonia

戇撚鳩，支那肺炎囉咁叫

點解冇人另外起一個世界衛生組織
而家個WHO 好似係想滅絕人類

習近平中國特色社會主義肺炎

幾是去埋香港腳
其實真係唔介意
支那人玻璃心勁到

有聲

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

藍屍：外國怕中國強大 想去中國化

叫世衞做中衞（CHO）都益左你地

中國肺炎
武漢肺炎

收皮啦，全世界推武漢肺炎，洗理你鳩up？
世衛你一係就出多啲力去抗疫，如果搞得唔好，你成個機構被人連根拔起都似，奶共奶到出晒面

白痴，有得冠名登場，不知幾撚威

咁又點，民間叫法世衛阻唔到架喎

話知你，我係叫武漢肺炎架啦

笑話
班垃圾鍾意點改名都撇唔甩支那嘅污名啦

全撚部文件/新聞都用 Wuhan 改嚟jm9
嗱 就唔係歧視 跟源頭起名好正常 咁先會好記 大眾又可以防範 WHO奶共奶到傻L咗

不要干涉中國疫症

德國麻疹?

武漢肺炎 中国肺炎 武汉肺炎 中國肺炎

香港腳

西班牙流感

呢個係重點
只要廣為人知嘅用法係武漢肺炎，咁就算世衛點定名都影響唔到個叫法，所以世衛點定名唔係最重要

原來世衛嘅職能係做埋平機會嗰份...

叫支那衛生組織啦

世衛。呸

咁就唔好干涉支那內政啦,
各國自己封關啦

不如叫WTF啦屌你老母

佢養到CCP幾撚大
都唔知係咪地下党員

連登呼籲香港名稱去中國化，「中國香港」會使人們誤以為中國和香港廢青同流合污，令中國人被歧視

大家記得
同人傾計
網上留言，如Facebook, Twitter, Ig...
都要打武漢肺炎 (wuhan pneumonia)
WHO根本由始至終都幫緊中國去污名

你咪繼續打飛機囉武漢肺炎

叫世衞收皮啦

武漢肺炎
支那肺炎
生番肺炎
野生肺炎
**肺炎
無搜尋結果肺炎
屌你老母世衛

支那肺炎囉咁

直接叫P4生化肺炎

世衛

食撚屎啦支那衛生組織

雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪

共狗肺炎

強烈譴責，香港腳要除名

武漢暴徒收美國錢詆毀國家 詆毀醫療系統
造謠引起社會不安
支持公安嚴正執法 立即槍決武漢暴徒！
仲有上海獨立份子 上海自古就是中國不可分割
留灘不留人 支持消滅滬獨份子！

屌我老母唔小心正評咗

「總之話我地中華民族就唔得啦
傷害我地感情」

支衛總部搬返去支那未?

支那衛生組織

收左幾多$呀

世衛條非洲主持 = 支共slave

根本就係奶共

衰左又唔撚認

愈咁講愈想照嗌武漢肺炎

咁嘅話
叫2019新型冠狀病毒
係咪歧視緊2019

咁你都唔好叫世衛喇 中共轄下國際衛生組織 垃撚圾

奶共奶到咁

條河名
個病都唔係伊波拉河流域先有 同樣邏輯

德國麻疹, 日本腦炎: Am I a joke to you?

分明歧視你班仆街食野味呀 唔得呀？

德國麻疹
西班牙流感
香港腳
日本腦炎
中東呼吸綜合症

啲左膠真係黐線

叫開支那肺炎

去到呢個時候仲執著緊個名 痴撚線

中東呼吸綜合症
日本腦炎
德國麻疹
非洲豬瘟

我鐘意叫支那肺炎，吹呀

屬：
伊波拉病毒屬 Ebolavirus

模式種

扎伊爾伊波拉病毒
Zaire ebolavirus

亞種

扎伊爾伊波拉病毒
Zaire ebolavirus

蘇丹伊波拉病毒
Sudan ebolavirus

雷斯頓伊波拉病毒
Reston ebolavirus

科特迪瓦伊波拉病毒
Taï Forest ebolavirus

邦地布優伊波拉病毒
Bundibugyo ebolavirus

此病毒以非洲剛果民主共和國的伊波拉河命名（該國舊稱扎伊爾），此地接近首次於1976年爆發的部落，剛果仍是最近四次爆發的所在地，包括2005年5月的一次大流行。

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎
WARSWARSWARSWARSWARSWARSWARS

宜家全中国都有，可以叫返Chinese Pneumonia

以前聽到R哂頭⋯⋯⋯以為真係退伍軍人先有

China Communist Party respiratory syndrome coronavirus (CPARS)
中共肺炎

人民幣嘅威力

咩係武肺

cls
成班武漢病人全世界周圍傳都唔可以叫武漢肺炎？
叫地球人肺炎好冇？

世衛執柒左佢啦

武漢肺炎就武漢肺炎啦⋯⋯
2019喎，2020啦，仲有緊呀

奶共奶到出曬面

你比個乜鳩「2019-ncov」/「2019新冠狀病毒」
班老嘢轉個頭就唔記得啦
再講大把呢啲用國家命名嘅病
而家到中国先出聲？奶共奶到出哂汁啦

咁日本腦炎，德國麻疹，SARS，MERS呢？屌你老母

世衛都奶共？

聽講比中資食撚左好耐

一個禮拜前睇佢個「有限度人傳人」都feel到唔妥
果然奶共奶到雪雪聲，食相核突
Mola mola 呢啲組織自毀公信力，遲啲就乜都唔係
「世」衞wo，改做「中」衞啦

仲係到執著埋呢d位
我屌你老母臭閪啦世衛

而家2020年 無哂2019乜撚冠肺炎 中國贏哂

日本腦炎唔歧視日本？
德國麻疹唔歧視德國？

好明顯 今次歧視係因為中國人無公德心
歧視係因為中國人自私
唔關隻病毒名事 就算你改做美國肺炎我都係會歧視中國人

改名係基於佢發病源頭地區
下次又有新嘅冠狀病毒咁叫咩？
新新？最新？再新？更新？
唔好奶共奶到咁on9啦世衛

You-know-who肺炎

大佬你咪做d濕鳩野啦

舐共舐到。。。

堅持繼續講武漢肺炎

咬我食呀？

唔叫武漢肺炎叫咩？

世界衛生奶共組織

屌你老母 疫症都未青撚掂 你仲講咩撚野改名啊

救撚左人先啦 學撚埋中國d野 有人唔救 剩係顧面子

係中国肺炎呀唔係武漢肺炎

支爆炎

世衛應正名中衛

Shut The Fuck Up支衛

非典型肺炎咪又係叫沙士，新肺炎同我地叫武漢肺炎冇抵觸

世衞都奶共 屌你老母臭閪

雞珍仲可以做幾耐？

咪衝出嚟啦世衛
日本腦炎、西班牙流感、德國麻疹、非洲豬瘟、中東呼吸綜合症唔係歧視呢啲國家？敢講SARA完全冇暗指香港嘅成分
中國人明知自己有曬武漢肺炎病徵仲周圍走搞到其他國家都中招，抵比人歧視啦

日本腦炎：WTF man!?

中國武漢肺炎
清楚？明白？

我正式命名為支那肺炎

德國麻診

係個個地方爆發就咩名架啦
咁撚玻璃心呀？

日本，德國，非洲
都未出聲啦

小氣到

簡稱共衛

冇人會用佢個名囉

洗撚理班玻璃心咩屌

非洲豬瘟同中東呼吸綜合症就唔係歧視

支氣管及肺炎

簡稱 支肺炎

玻璃心碎滿一地

世衛擺明就俾蚛蟈收買咗，哩個疫情爆咁耐，佢就護咗咁耐，完全脫離現實！

衛生組織都要奶人民幣

仲有成個非洲豬瘟

即係世衞有意以
「日本腦炎」黎污名化日本
「香港腳」黎污名化香港

因為佢地呢1刻都冇呼籲呢2個病要改名

垃圾世衛

武漢非國家

世衛燒山化

無聊

全部病要改名lu

大家記住日日講,時時講
同朋友/屋企/親戚都一定要講武漢肺炎

個個都國家咁叫 應該叫中國肺炎先岩

世衛正式成為中國的一個轄下部門

放心，一日用武漢肺炎，佢都係叫呢個名

Retweet中幗武漢肺炎

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf

中東呼吸綜症，日本腦炎表示:

去中國化
世衛反喇反喇

幾時香港都可以去中國化，避免香港人被人歧視呀

WHO?
奶共好耐啦
由雞珍到今日個總幹事，都有中共影子

武漢獨立左咩? 係中國武漢肺炎

歧視支那人因為佢地係支那人 唔係因為武漢肺炎啊弱智

提提大家世衛總幹事點講

香港腳呢？

中國肺炎
中國豬瘟
中國鼠疫

秒殺

中國人玻璃心到

香港人表示 香港腳呢 又無歧視香港人嗎

咁你中東呼吸綜合症就唔歧視

咁改名法更加記得WARS 更加歧視支那人

美國流感呢，美國人都唔覺得俾人歧視啦on9

誰毒誰惡誰話事！

我而家就叫佢支那肺炎

之前中東呼吸綜合症又唔見話歧視?
香港沙士又唔見話歧視?

Sor 我搞錯，美國流感未正名

衛福部疾管署
Up 乜7呀
邊撚個起啲咁既short form

最應該去中國化就係世衛

我都唔知
照Copy咋

華衛

支那武漢肺炎

梳梳梳
應該叫支那肺炎

屌你老母係針對你班支那賤種狗呀

睇下近年新聞就知

叫共產肺炎

垃撚圾 咁都怕得罪大陸人

食撚屎啦

世衛
聯合國都係中國同佢個啲乞兒朋友衝晒入去玩

美國侵侵上咗之後主張唔理聯合國

所以會見到世衛同聯合國越嚟越傾斜中國

And It’s too late baby now it’s too late

武漢肺炎 習曱甴

收左支那好多錢？？

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

西班牙流感：Are u fucking kidding me?

武漢死咁撚多人
世衛係到玩改名

再撚嘈我係google 㩒一萬次武漢肺炎

習種肺炎啦叫

你岩
叫支那肺炎比較好

搞到次次都俾人笑

日本腦炎又唔見你叫改名

現時中國數據

空氣或飛沫傳播，眼部／手部接觸，與人傳人及進食野生動物有關

空窗期為14天，傳播率高，期間無藥物治療

患者症狀：
頭痛
呼吸困難
肺炎
咳嗽
發燒
嘔吐
肌肉僵硬
失去食慾
手腳發麻
腹瀉
發冷
血小板／白血球數目減少

收皮啦 我係要講中國肺炎

咁咪叫支那廢炎囉

佢唔hi好講完呢個原因之後彈出彈入啊
我mark撚實佢啊

共黨死清光！

崩口人忌崩口碗

咁病毒變種又叫2020新型呀？再有一種冠狀病毒又叫乜鳩呀屌你武漢肺炎就武漢肺炎啦

我哋食左一萬個tg世衛係咪一句聲都無出過？

世衛=終国衛生局

支那蝗炎

事實就係由源頭到爆發擴散都因為支那人禍

收咗中共幾多錢至講得出

lol

全球屌柒佢啦仆街世衛

一堆垃圾

中國世衛

chinavirus

咁伊波拉要改咩名好？
伊波拉病毒命名基於非洲伊波拉河流域
係咪歧視非洲人先？

我都覺得唔可以叫武漢肺炎

應該叫：支那肺炎先岩

食屎舐共！一人一信Diu9, 咁唔叫地區咪叫國家，中國肺炎囉

德國麻疹 :

SARS

好啊
咁叫支那肺炎

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

屌你啦 垃圾支共分部

唔叫中國肺炎 你就要偷笑啦

好
中國武漢肺炎

其實都係好事因為唔理連登仔點講都好
事實上香港人去到外國啲人一開始都會當你中國人
無呢個歧視成分就唔會有咁多煩膠
次次都要同鬼佬解釋
p.s. 仲有如果佢當香港係中國人會一齊ban埋唔畀入境

習種肺炎

屌你老母, 點解有日本腦炎?

為西班牙型流行性感冒

賤種維尼 比左幾多舊屎你食
食到把口 咁撚臭既

最好就叫武漢食野味搞到有肺炎啊
害死哂全世界

赤化滲透晒啦，何況世衛可能知支那有解藥

非洲豬瘟，西班牙流感，中東呼吸綜合症

世衛改名叫wtf啦

屌

其實一日武漢仲有野味食 衛生咁差 一日都要叫做武漢肺炎 等啲人入到中國仲會記得食野味會有肺炎

究竟中共控制住幾多野

支那賤種肺炎

支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎支那肺炎

歐洲崩潰 連美日都有支那滲透政界

嘩。核突到…睇黎病國捐唔少

？武漢肺炎

中國人幾時 未被 歧視過？

咁點解叫德國麻疹呀戇尻

學名贏唔到俗稱